---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۴۳
---
# شمارهٔ  ۱۴۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گل ندارد تاب دست انداز باد مهرگان</p></div>
<div class="m2"><p>تا خزان آمد، دکان حسن را برچیده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا نباشی، یک قدم نتوان برون رفتن به سیر</p></div>
<div class="m2"><p>بی تو، دل گاهی که از خود رفته، برگردیده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ساغر عیشم که هرگز روی گردش را ندید</p></div>
<div class="m2"><p>حیرتی دارم که چون درساختن، گردیده است؟</p></div></div>